# 3 Новизна и практическая значимость

Понятие "тайм-менеджмент" (time-management) появилось не так давно, Суть тайм-менеджмента заключается в планировании своей жизни, распределении времени с максимальной пользой для реализации идей, целей, намерений. Из этого определения очевидно, что тайм-менеджмент ориентирован на личный успех и "состоятельность" в этом мире. В то же время тайм-менеджмент близок экзистенциальным идеям и предполагает, что ценится каждая минута жизни (своеобразный будильник)

Что касается новизны данного приложения, в 21 веке - веке IT-технологий, когда у каждого (за исключением людей пожилого возраста) есть смартфон, но наше приложение не будет похоже на другие.Мы провели опрос среди 150 человек различного возраста, многие знают о понятии тайм-менеджмента. Также мы выяснили, что довольно много людей (около 70%) пользуются заметками, закладками, электронными блокнотами, некоторыми таск-менеджерами, а кто-то всё так же остался верен бумажным блокнотам, но удобного приложения на телефон, которое объединило бы все нужные функции простому пользователю для повседневных задач  и распорядка дня нет. У каждого продукта есть какой-либо недостаток. В основном они рассчитаны на массивные и долговременные проекты для большого количества людей, у них много платных функций, а простые предложения хоть и рассчитаны на повседневное использование, но не содержат нужный набор функций, которые хотят видеть большинство пользователей в одном месте

Мы хотим создать уникальный таск-менеджер, которому не будет равных по простоте, скорости работы, функциональности, удобству и понятности. Task-master рассчитан на быструю, эффективную работу за счет упрощения интерфейса, посредством нескольких функций у каждого элемента, и исключения лишних функций, в которых нет необходимости. Большинство действий выполняется в одно-два нажатия а интерфейс содержит минимальное количество элементов. В результате, он прост в освоении и использовании и помогает управлять временем более эффективно
